570261
5900
M đã mua quyển này hơn 1 năm trước vì là Best seller, nhưng chỉ đọc được trên dưới 10 trang... và bỏ lửng.. Nội dung thật sự rất khó hiểu. M nghĩ quyển sách này m chưa đủ trình để đọc..
1
384874
2017-04-11 16:33:25
--------------------------
567197
5900
Tôi sẽ chấm 5 sao cho nội dung sách. Nhưng sẽ không cho sao nào vì cách dịch máy móc, có cảm giác như được "dịch tự động" khiến việc đọc, hiểu trở nên khó khăn.

Chưa bao giờ có một cảm giác khó khăn để hiểu khi gặp một câu không diễn đạt thoát ý. Chưa kể tồn tại nhiều lỗi chính tả.

Đồng ý với một bạn, sẽ mua lại cuốn sách từ một nxb khác.
2
528800
2017-04-08 08:11:30
--------------------------
525477
5900
Sách này rất hay , tôi đã giữ gìn rất cẩn thận. Tôi quý nó rất nhìu , đọc mãi mãi ko chán. Tiki bán hàng rất chất lượng, tôi thik TIKI
5
2142535
2017-02-15 11:14:45
--------------------------
497101
5900
Giao hàng rất nhanh, sách mới đẹp, đóng gói cẩn thận !!!
5
1989390
2016-12-20 18:51:45
--------------------------
496472
5900
Cảm giác khi lần đầu tiên cầm sách trên tay thì có vẻ hơi thất vọng nhưng khi tháo lớp nilon do tiki bọc ra thì lại vô cùng hớn hở. Chẳng biết là ai đặt tiki cũng bọc hay k, nhưng riêng mình mình cảm thấy rất vui vì điều đó, sách bọc vừa kít, nhìn rất sạch sẽ. Từ hôm nhận được sách cách đây 2 ngày mình cũng chưa đọc nữa, chắc sẽ đợi vào 1 ngày đẹp trời nào đó khi tinh thần thoải mái hơn sẽ đọc để thấm từ từ. À còn nữa, thường thì tiki giao hàng rất nhanh nên mình đã dành cả 2 ngày off để ở nhà đợi anh shipper nhưng tới ngày thứ 3 sau khi đặt ảnh mới giao tới và thái độ giao hàng rất lạnh lùng. Mong là tiki xem lại điều này nhé. Thân!
4
1246837
2016-12-18 15:53:06
--------------------------
494910
5900
Đầu sách vô cùng hay, tiếc thay lại rơi vào tay người dịch quá bê bối. Tôi đã có một quyển, nhưng sẵn sàng mua lại nếu của dịch giả và NXB khác.
1
347319
2016-12-09 16:06:18
--------------------------
494747
5900
Mình cảm thấy đây là một cuốn sách rất hay.,... rất bổ ích cho các bạn trẻ thich nghiên hướng về triết học Đây là một quyển sách đáng đọc trong đời đọc xong bạn sẽ cảm thấy có rất nhiều thứ thú vị xung quanh cuộc sống mà trước giờ bạn cứ ngỡ là mình đã biết rất rõ về bản thân nhưng thực chất không phải là như vậy
5
1887561
2016-12-08 18:37:37
--------------------------
494510
5900
Mua về mà rất khó đọc, dịch thuật khô cứng. rời rạc. Đọc nhiều khi không hiểu mình đang đọc gì.
2
579787
2016-12-07 10:33:43
--------------------------
492590
5900
Vừa nhận được sách, thấy các bạn phản hồi chất lượng sách không tốt lắm nhung khi nhận sách mình thấy không đến nỗi quá tệ, sách dày nhưng khi cầm rất nhẹ, giấy thì quả thật một cuốn có hai loại giấy thật, giấy cảm giác còn hơi thô, phần in ấn thì mức khá, do mình không quá khó khăn hình thức nên không quan tâm mấy, mình thì thích nghiên cứu tấm lý nên chỉ quan trọng nội dung đọc sơ qua thấy rất thích sách đoại giải Nobel có khác đáng để nghiên cứu.
3
1645545
2016-11-25 12:28:04
--------------------------
488472
5900
Sách giảm giá so với bìa, tưởng rẻ nhưng hóa ra ko. Chất lượng giấy quá quá kém, màu vàng ố, mất đi chất lượng cuốn sách đang mua nhìn chẳng có cảm tình. Giảm 30% vậy thà ra nhà sách mua và hài lòng hơn. Mình nghe quảng cáo rầm rộ, nên mua thử 1 cuốn xem sao. Mua một lần và ko quay lại.
1
1670466
2016-11-02 22:13:02
--------------------------
484167
5900
Tuy dịch giả đã cố gắng dịch nội dung cho dễ hiểu, nhưng mình vẫn thấy hơi khó hiểu lúc mới bắt đầu đọc, chắc cũng phải đọc gần một phần tư mới thấm được, mà phải vừa đọc vừa search google với những từ chuyên ngành. Tuy nhiên, đọc xong thì tiếp thu đc cũng khá, chứ cũng không thấm hết nổi, kiểu như hiểu được vì sao mình suy nghĩ được như thế, cách tư duy hiện tại của mình sai ở đâu, đúng được chỗ nào, túm lại, cũng không uổng công ngồi đọc đâu.
Điểm cộng cho tiki là sách mình nhận lúc nào cũng đẹp, sạch sẽ, bao gọn gàng nữa :3
4
462978
2016-09-21 13:16:10
--------------------------
479415
5900
Không hiểu sao Tiki có thể giao cho mình cuốn sách có 2 màu giấy. Vô cùng thất vọng. Sách dày và đoạn vàng đoạn trắng nhìn mắc cười dễ sợ. Cũ mới lẫn lộn. 
Nhưng dẫu sao thì nội dung sách quá hay và không cần bàn cãi về nó nữa bởi lẽ Nobel Kinh tế đã nói lên hết. Giao hàng nhanh, gọn, lẹ. Bookmark đẹp.
Đây là 1 cuốn sách cần thiết cho mỗi bạn đọc muốn thành công hơn. Và đề nghị Tiki kiểm tra sách kỹ lưỡng hơn trước khi giao. Tránh tình trạng 2 màu giấy gây mất thẩm mỹ như vậy.
3
928924
2016-08-09 16:50:22
--------------------------
475870
5900
Nó thú vị hơn những gì tôi nghĩ. "Nhiều chữ nhưng chẳng nhiều chữ" =)) Đạt giải Nobel kinh tế 2002, nhưng tới nay vẫn còn xuất bản với sl khá lớn trên toàn TG. Có những thứ theo thời gian sẽ thay đổi hoặc vĩnh viễn không thể tồn tại được nữa. Nhưng tôi chắc chắn rằng: những gì bạn đọc và học được ở đây nó là vô hạn. Daniel Kahneman và Amos đã dành cả đời để nghiêm cứu về tư duy, nhận thức của con người. Nhưng đáng tiếc thay Amos đã qua đời ở tuổi 59 trước khi cuốn sách danh giá này đi đến vinh quang. Thoạt đầu nhìn nó, ai lười cũng sẽ bị choáng như tôi. Nặng khoảng 1 kg, hơn 600 trang, và cực nhiều chữ. Haha. Đừng kêu trời, mở ra đọc đi, bạn sẽ hiểu tại sao tôi nói "nhiều chữ nhưng không nhiều chữ" ????????
Cuốn sách đáng đọc nhất trong đời. Phần review rất thúc ????
5
926653
2016-07-17 05:06:20
--------------------------
475565
5900
Một cuốn sách khá hay phân tích những quyết định của con người trong mọi vấn đề của cuộc sống, con người chúng ta đôi khi rất lười suy nghĩ mà chỉ quyết định mọi việc dựa trên những điều có sẵn, cuốn sách sẽ giúp ta sáng suốt hơn trong việc đưa ra những quyết định đồng thời có thể nhìn sự việc một cách sáng suốt hơn, đồng thời phân tích yếu tố tâm lý con người khi ra quyết định sẽ giúp ích cho những ai là những người đang làm công việc kinh doanh, quảng cáo  
4
713046
2016-07-15 10:15:18
--------------------------
469876
5900
Mình đọc nhận xét nhiều ở các độc giả Việt Nam và độc giả Amazon quyết định mua vì quá máu với quyển này, nhưng mọi việc vẫn không ổn nên phải chờ nguyên bản để đọc lại.
Vẫn thấy mọi nổ lực của dịch giả nhưng hình như chưa được đầu tư nên làm cho tác phẩm hay đi nữa cũng trở nên nhạt, không truyền tải được nội dung đầy thâm sâu của sách.
Tác phẩm đã đạt là cuốn sách giành nhiều giải thưởng và đạt doanh số kinh doanh của năm từ 2011 nhưng NXB đã làm gì với sách thế này.
2
420322
2016-07-06 22:04:06
--------------------------
469795
5900
Sách Tư duy nahnh và chậm là một cuốn sách khá dày và khổ sách thì hơi bự hơn so với các loại sách khác nên bạn nào đủ kiên nhẫn thì rất nên đọc vì cuốn sách khá nhiều kiến thức hay ho và thú vị . 
Sách dạy ta nhìn ra một góc nhìn mới cho mọi vẫn đề , dạy ta kỹ năng tự lập , tự ra quyết định , lựa chọn đúng đắn .
Cuốn sách phù hợp với những bạn nào muốn rèn luyện khả năng tư duy của mình và hiểu thêm về các phản ứng tâm lý con người sau mỗi tình huống .

5
593209
2016-07-06 20:26:05
--------------------------
462486
5900
Cuốn sách được viết bởi nhà kinh tế học hành vi Daniel Kahneman, thoạt đầu nghe tên mình cứ tưởng đây thuộc thể loại self-improvement nhưng trái lại nó là một cuốn sách khoa học viết về chính chuyên ngành của tác giả. Chúng ta thường có xu hướng cho rằng các quyết định được đưa ra đều đã cân nhắc đến các rủi ro nhỏ nhất nhưng sự thực là ta đang dùng cảm tính để "tư duy". "Nghĩ nhanh" chi phối hầu hết các quyết định của chúng ta, trong khi đó "nghĩ chậm" sẽ là yếu tố quyết định sự thành hay bại trong công việc. Sách tuy dày nhưng khá nhẹ và rẻ nên nếu có điều kiện các bạn mua sách ủng hộ Tiki nha ;)
5
14119
2016-06-28 16:55:35
--------------------------
461850
5900
Dày hơn 600 trang, nặng gần 1 kg. Quyển sách khủng thách thức người đọc về lòng kiên nhẫn. Nếu bạn vượt qua được bạn sẽ nhận lại nhiều giá trị xứng đáng với công sức bạn bỏ ra. 
Nó mang tính hàn lâm cao, đọc 1 lần không thể hiểu hết những gì sách viết. Tuy nhiên nó luôn lọt top những cuốn sách bán chạy nhất mọi thời đại là có lý do chính đáng. Sách giúp người đọc hiểu được cách mà một con người suy nghĩ trước 1 sự vật, 1 tình huống... từ đó dẫn đến những hành vi, ứng xử nhất định. Khi nhận biết rồi bạn có thể điều chỉnh tư duy của bản thân theo cách bạn muốn và trở thành con người bạn muốn.
4
454919
2016-06-28 07:18:08
--------------------------
460766
5900
Tác giả có cái nhìn, hướng phân tích rất sâu về tư duy con người. Đọc quyển sách này bạn sẽ hiểu và lý giải được tại sao có những lúc mình lại suy nghĩ như thế đó, mình lại phản ứng như thế kia, rất kì diệu mà lại rất thực. Những lúc cảm thấy cần phải đưa ra 1 quyết định nào đó mình lại lấy cuốn sách này ra đọc và để tư duy của mình cứ tự nhiên như thế, gấp sách lại và ra quyết định. Đọc cuốn sách này cũng giúp tâm hồn mình trầm và chững hơn rất nhiều.
5
525433
2016-06-27 12:12:35
--------------------------
458378
5900
Có thể nói cuốn sách này là một công trình nghiên cứu lớn về cách suy nghĩ của não bộ. Các thí nghiệm và thống kê rất khoa học và hợp logic cho ta hiểu được cách vận hành trong suy nghĩ con người hoạt động như thế nào. Từ đó ta hiểu được ta đã võ đoán trong phần lớn các vấn đề gặp phải.
Cuốn sách rất dày nhưng nội dung phải nói cực hay. Về mặt trình bày thì khá tốt, kiểu chữ đẹp rất dễ đọc, cuối mỗi phần đều có tóm tắt.
Đây hẳn là một cuốn sách mà ai cũng nên đọc.
5
861653
2016-06-25 08:03:54
--------------------------
429519
5900
Lúc đầu mua sách vì thấy hứng thú với tiêu đề của sách hơn là nội dung bên trong nên khi nhận được sách mình kinh ngạc vì sao mà sách dầy kinh khủng (600 trang sách) nên nản quá quăng đó không đọc luôn. Nhưng sau khi đọc review từ các trang web về sách thì mới thấy sách này có 1 sức hút & trọng lượng như thế nào. Nằm trong top 20 sách nên đọc trong đời & mang về giải Nobel kinh tế cho tác giả. 
Sau khi đọc xong thì mới thấy, sách này hoàn toàn không dễ đọc & dễ hiểu. Với những người nóng vội sẽ rất dễ bỏ cuộc giữa chừng nhưng nội dung bên trong thật sự càng đọc càng khiến người ta khám phá ra nhiều điều hay mà trước giờ mình không ngờ tới 
Sách là sự đúc kết của tác giả và đồng sự (cùng nhiều nhà nghiên cứu đến từ các trường đại học lớn như Havard, Michigan, Princeton...) trong suốt nhiều năm nghiên cứu. Cách trình bày logic , xúc tích theo việc đưa ra các nghiên cứu rồi chứng minh cho lý thuyết của mình 
Lý do nói sách khó hiểu và không dễ đọc vì trong 600 trang sách, tác giả trình bày rất nhiều quan điểm lý thuyết cùng các thí nghiệm của mình. Và sau khi đợc xong , khối lượng lý thuyết đó nhanh chóng mất đi (vì không thể nào nhớ nổi hết đống lý thuyết đó). Nếu để đọc & áp dụng lý thuyết của Deniel vào thực tế (nhất là trong kinh tế) thì ít nhất phải đọc từ 2-3 lần trở lên mới ngấm & hiểu thấu đáu hết. Còn không chỉ là cỡi ngựa xem hoa mà thôi. 
5
6253
2016-05-13 13:13:54
--------------------------
410053
5900
Một cuốn sách về não bộ. Đầy đủ các thông tin về hoạt động của não, cũng như cách mà chúng ta tư duy. Chắc sẽ khiến không ít người ngạc nhiên vì tác giả đưa ra những kết quả nghiên cứu hết sức bất ngờ về cách xử sự cúa chúng ta. Không ai lý trí hoàn toàn. Và nói là tình cảm chứ thực ra tình cảm do đầu sinh ra thôi, chứ trái tim làm gì suy nghĩ được. Phân biệt lý trí và tình cảm là chuyện vô nghĩa. Đọc cuốn này hiểu biết thêm rất nhiều. 
3
535536
2016-04-03 14:00:26
--------------------------
409994
5900
Mình rất thích quyển sách Tư duy nhanh và chậm này của Kahneman, đây là một quyển sách rất bổ ích và lý thú cho những ai quan tâm đến đầu tư hoặc tư duy của con người. Tác giả đã đưa ra những ví dụ rất cụ thể cùng với những bài tập nho nhỏ để làm độc giả hiểu hơn về hai hệ thống tuy riêng biệt nhưng góp phần hỗ trợ, bổ sung cho nhau. Đây là một quyển sách không thể đọc lướt qua được mà phải đọc từ tốn và ngẫm nghĩ từng câu chữ.
5
923880
2016-04-03 12:53:32
--------------------------
402748
5900
Mình để dành tiền thật lâu mới có đủ tiền mua sách đúng dịp giảm giá đặc biệt luôn. Sách hay không chê được. Không phải như là mấy cuốn lý thuyết hay suy nghĩ khô khan của tác giả mà ở đây tác giả có rất dẫn chứng rõ ràng, đặc tác giả vào nhiều trường hợp khác nhau để họ tự nhận ra được xu hướng suy nghĩ và ra quyết định của mình và chỉ ra yếu tố nào ảnh hưởng trực tiếp đến quá trình tư duy đó. Cuốn sách tuy dày nên rất mất nhiều thời gian để đọc, bù lại thì nó rất rõ ràng và chi tiết, đôi khi pha lẫn vài yếu tố hài hước từ, dí dỏm nên rất thú vị. 
5
205081
2016-03-22 20:54:02
--------------------------
389004
5900
Cuốn sách là cuốn cẩm nang cho các bạn trong việc quyết định một số vấn đề trong cuộc sống từ đơn giản đến phức tạp đại đa số chúng ta thường thiên về tình cảm hơn là lý trí hay tư duy logic. Khi cầm cuốn sách trên tay bạn sẽ cảm giá đây là một cuốn sách rất nặng nội dung rất đồ sộ, tuy nhiên với cách hành văn và những kiến thức tác giả mang lại cho mình các bạn sẽ bị thu hút và thời gian đọc xong cuốn sách sẽ ngắn hơn các bạn nghĩ rất nhiều. Đây là cuốn sách rất hay, về nhược điểm mình nghĩ nếu cuốn sách có bản bìa cứng sẽ tốt hơn vì sách sẽ được bảo quản lâu hơn ! 
5
855203
2016-03-01 07:38:27
--------------------------
384477
5900
Tư duy nhanh và chậm là một cuốn sách vô cùng vô cùng hay và bổ ích. Tác giả là người có kiến thức tuyệt đỉnh-một người Do Thái lỗi lạc. Tôi quả là khâm phục cách học và tư duy của người Do Thái. Thật tuyệt vời và hạnh phúc khi được đọc cuốn sách này với những kiến thức sâu và rộng. Tôi khuyên các bạn nên mua cuốn sách này về đọc vì cuốn sách này quả thật rất hữu ích đối với tất cả mọi người. Tôi đã mua và cảm thấy mình ko hề sai lầm.
5
922909
2016-02-22 14:06:38
--------------------------
384209
5900
Thử đọc cuốn này xem, dám cá bạn sẽ giống tôi, chỉ một nhận xét: Sắc bén goài sức tưởng tượng.

Lúc đầu chọn mua cuốn sách này, mục đích của tôi chỉ là để đọc để giải trí, cũng là để giết thời gian rảnh. Nhưng rõ ràng tôi không đạt được mục đích, vì tôi được mở mang tầm mắt và hiểu rõ tận răng cái cách mình tư duy nữa cơ mà !
Sách viết dễ hiểu, dù hai lời giới thiệu có vẻ không hấp dấn lắm, thì từ phần mở đầu, giọng văn của Kahneman đã lôi cuốn tôi cùng những sự thật (mà nếu không nghe tác giả chứng minh thì trước đây, có bẻ cổ tôi cũng không tin nổi) chắc chắn khiến bạn ngã ngửa. Nó rất bổ ích với những người không có chuyên môn như tôi, (làm gì có ai biết mình suy nghĩ theo hai cách trước khi Kahneman bảo cho họ nào?). Dù rằng sách có đôi chỗ dịch không được hoàn hảo, đọc nhiều lần mới hiểu nổi ý tác giả (tất nhiên ta không trách người dịch được vì cuốn sách tương đối hàn lâm, mặt khác cũng khá dày) thì nói chung, đây là cuốn sách hay nhất về tâm lí học mà bạn có thể tìm được cho đến thời điểm này (theo quan điểm của tôi).

Nói qua về trình bày và in ấn. Bìa sách bắt mắt, phông chữ dễ nhìn và như mọi ấn bản của alphaBooks, giấy cực kì tốt và nhẹ (song vào hè, nếu không bảo quản tốt nó có thể bị mốc). Tuy nhiên, điểm trừ của cuốn sách là về chất lượng in, không biết các bản sao khác thế nào, nhưng mình nhận được cuốn in khá tệ, chữ nhiều chỗ bị nhoè, hay không ra mực, khiến việc đọc bị gián đoạn.

Dù thế nào thì quyển sách vẫn xứng đáng 5 sao, cho nội dung và cho tác giả !
5
123188
2016-02-21 22:16:24
--------------------------
378406
5900
Về giá trị mang lại, sách mang lại những giá trị vô cùng to lớn, mở rộng cho tôi trên nhiều lĩnh vực của cuộc sống. Sách là công sức và tâm huyết cả đời của tác giả, mong muốn độc giả là chia sẻ những hiểu biết của mình về Tâm lý học cũng như xác suất thống kê giúp người đọc nhận ra những sai lầm, những nhận định của con người luôn cho là đúng hoàn toàn sai lầm. Qua quyển sách, tôi học được rất nhiều điều, cảm thấy nhìn nhận mọi sự việc bằng nhiều cách, mở rộng vấn đề hơn. 
Tuy nhiên, phần dịch thuận làm tôi đọc gây khó hiểu, khó tiếp hu ở một số chương
5
474969
2016-02-05 13:34:23
--------------------------
373310
5900
Nghe mọi người nói nhiều về sách này nên mìn sau đó quyết định đặt mua. Lúc mới nhận sách thì mình cũng thấy hơi choáng….vì không ngờ sách quá dày luôn, tuy nhiên do được in trên giấy xốp nên rất nhẹ, không gây mỏi tay và mỏi mắt trong khi đọc. Về hình thức bên ngoài thì sách được thiết kế đẹp, bắt mắt. Đây thực sự là 1 cuốn sách rất hay và ý nghĩa, nhưng cần phải đọc thật chậm và từ từ suy ngẫm thì mới hiểu được hết tất cả những điều mà tác giả muốn nói. “
4
502287
2016-01-23 13:36:43
--------------------------
372237
5900
Phải nói trước là những thể loại sách mang hơi hướng hơi "hàn lâm" như vầy mình đọc không ít, nên không có gì là quá sức không đọc nổi ở đây. Tuy nhiên cuốn sách này, chắc là do khả năng dịch thuật của nhóm tác giả, đã ảnh hưởng không ít đến nội dung, câu văn và chữ nghĩa. Cảm giác khi đọc thấy rất khô, rất cứng, có những câu văn lòng vòng khó hiểu và có những câu khi đọc nhận thấy rõ là dịch "word-by-word" từ nguyên bản tiếng anh ra luôn. Mình đọc được khoảng 50 trang đầu thấy oải quá không đọc nổi nữa nên cho lên kệ sách luôn. Hiện đã nhờ bạn hè này mua giúp bản tiếng Anh về. Đây là tình trạng thường gặp của khá nhiều sách dịch hiện nay.
2
660186
2016-01-21 11:17:39
--------------------------
366603
5900
Sau khi xem giới thiệu sách trên tivi và lời giới thiệu của một người bạn, mình đã mua cuốn sách này ngay. Quả thật hơi choàng ngợp trước bề dày của cuốn sách cũng như lượng kiến thức mà tác giả muốn truyền đạt cho chúng ta, nhưng khi cầm lên với giọng văn tâm tình, gần gũi mình như bị cuốn hút vào nó, một công trình nghiên cứu lớn của tác giả. Về hình thức, mình rất ấn tượng với cài bìa có hình cây bút chỉ rất bắt mắt, chất lượng giấy tạm được. Tuy nhiên, có đôi chút lỗi dịch thuật và giá quyển sách hơi mắc với sinh viên. Nhưng trên hết đây vẫn là cuốn sách khoa học hay nhất mà mình từng đọc.
5
792184
2016-01-10 10:45:00
--------------------------
362787
5900
Sản phẩm này mình ấn tượng từ lâu nhưng luôn trong tình trạng cháy hàng trên Tiki, thỉnh thoảng có hàng lại nhưng hết rất nhanh sau đó. Vì vậy, ngay khi có cơ hội, lại còn được giảm 30%, mình phải mua cho bằng được.
Vốn có sở thích với tâm lý học và các nghiên cứu về hành vi, quyết định con người nên mình rất thích Tư duy nhanh chậm. Đại ý, kết quả nghiên cứu của tác giả và bạn đồng hành chỉ ra rằng tư duy não chúng ta được phân thành 2 hệ thống là 1 và 2 với cơ chế hoạt động khác nhau. Nếu 1 là nhanh, phản xạ thì 2 là tư duy logic và suy nghiệm nhiều hơn, chính xác hơn trước khi quyết định. Cả cuốn sách là để cụ thể hóa cho thông tin trên.
Sách in khổ to, dày nhưng không nặng vì giấy tái chế, chũ rõ ràng. Nói chung rất thích
5
55927
2016-01-02 20:50:32
--------------------------
332946
5900
Đúng như một người nổi tiếng đã nhận xét về cuốn sách, nếu như trong năm nay bạn chỉ có thể đọc một cuốn sách thì cuốn sách này chính là sự lựa chọn chính xác của bạn. Cuốn sách là một công trình đồ sộ về tư duy con người, cho chúng ta biết những khía cạnh về tư duy, chúng ta đã tư duy theo những cách mà chúng ta không hề hay biết, có lúc chúng hữu ích nhưng có lúc chúng lại gây hại cho chúng ta. Một cuốn sách rất bổ ích và phù hợp với những ai luôn tìm tòi về con người và không ngừng khám phá những điều bất ngờ về chính chúng ta.
5
198406
2015-11-07 10:39:32
--------------------------
331338
5900
Sách chất lượng tốt, giấy dày mịn đẹp. Nội dung sách phân tích về tư duy của con người, mình đọc cuốn sách này khá lâu mới xong, nhiều chổ phải đọc đi đọc lại ngẫm nghĩ hết mới hiểu. Mình còn làm theo vài thí nghiệm của tác giả trong sách, khá là thú vị luôn. Lúc mình mua cuốn sách này còn được tặng 3 cái kẹp sách rất dễ thương. Giá sách mặc dù hơi đắt nhưng được tiki giảm giá và sách hay chất lượng tốt nên mình thấy rất ưng ý. Tiki giao hàng khá nhanh lại đóng gói bao bì đẹp nữa. Mình thấy rất hài lòng!!! ^^
5
471764
2015-11-04 12:28:22
--------------------------
329257
5900
Thật ra đây là một quyển sách dày, chứa nội dung rất hay nhưng tiếc là khá khó đọc. Thực sự thì nếu muốn hiểu toàn bộ nội dung của nó thì người đọc phải mất một thời gian khá lâu. Từ lúc mua tới giờ mình đã đọc đi đọc lại hơn ba lần nhưng có vẻ vẫn chưa ngấm lắm. Quyển sách này có lẽ là nên đọc luôn một mạch và ngẫm nghĩ thật kĩ chứ không nên đọc đứt quãng từng đoạn một để hiểu được tác giả muốn nói những gì. Nói chung đây là một quyển sách hay đang đọc.
5
714204
2015-10-31 13:40:38
--------------------------
327851
5900
Mình biết cuốn sách này thông qua tag "tiki khuyên đọc" và mình đã mua, lúc đó không để ý tới số trang lắm, khi nhận hàng mới biết nó hơn 600 trang, mình thì xưa giờ thấy sách dày quá thì ngán và ngại đọc. Nhưng cũng do thấy mọi người bạn luận tích cực nên cũng đã đọc...và thật bất ngờ càng đọc cuốn sách càng lôi cuốn, bởi những nghiên cứu của tác giả rất đúng, cụ thể là liên hệ với bản thân mình...luôn cho rằng suy nghĩ kỹ trong việc đưa ra quyết định nhưng sau khi đọc thấy mình đã sai. Nói không bằng kiểm nghiệm bản hay đọc đi sẽ hiểu tại sao có những bình luận tích cực cho cuốn sách này, đặc biệt hơn tác giả là người đạt giải Nobel !
4
772608
2015-10-28 16:36:43
--------------------------
326066
5900
Mình biết đến cuốn sách này thông qua khóa học trên edX: Science of everyday thinking. Hiện tại, mình vẫn chưa đọc xong cuốn sách, mới chỉ được 1/2 cuốn. Thật sự đây là cuốn sách rất hay, có thể  nói là cuốn hay nhất về tư duy mà mình từng đọc bên cạnh cuốn Phê phán lý tính thuần túy của Immanuel Kant. Nhưng phải nói rằng, cuốn này rất khó đọc. Có nhiều câu mình phải đọc đi đọc lại đến ba bốn lần mới hiểu. Nhưng một khi đã hiểu ra rồi thì thực sự sảng khoái vô cùng vì mình hiểu thêm được một kiến thức về cách mà chúng ta tư duy. Cuốn sách chứa đựng hàm lượng kiến thức hàn lâm đậm đặc xoay quanh vấn đề rất gần gũi mà ai cũng đối mặt mới nó hàng ngày, đó là tư duy. Từ nay đến cuối năm, tôi sẽ không mua thêm một cuốn sách nào nữa mà sẽ dành thời gian để nghiền ngẫm cuốn này.
5
594760
2015-10-24 20:18:24
--------------------------
326061
5900
Đôi khi trong cuộc sống ta hay có những quyết định sai lầm và 1 phần nào đó ko hiểu tại sao như vậy . Nhưng thông qua quyển sách này tôi đã hiểu hệ thống tư duy của con người gồm hai hệ thống một và hai . Chính nó đã tạo nên những quyết định đó . Nhờ quyển sách tôi đã hiểu một phần về sự tư duy trong bộ não con người và từ đó tôi tin có thể tránh được những sai lầm không đáng có trong cuộc sống . Rất cảm ơn tác giả về quyển sách này .Bản thân quyển sách là một công trình khoa học giá trị mang cho ta một tầm hiểu biết mới về bộ não
4
702116
2015-10-24 20:11:44
--------------------------
317174
5900
Mình biết cuốn sách qua một người bạn giới thiệu cho, tìm trên mạng thấy tiki giảm giá 25% nên mình đặt mua. Mình rất hài long về cuốn sách, nó khá lớn, bìa sách đẹp và lạ nữa, nhưng bị rách 1 tý nên mình hơi tiếc. Chỉ mới đọc được nữa cuốn thôi nhưng thấy rất hay và bổ ích. Đúng như tên sách "Tư duy nhanh và chậm", tác giả đua ra các ví dụ và các câu tả lời để bạn đọc thấy được bản thân đang ở phía tư duy nào. Hầu hết những ví dụ tác giả đưa ra đều là những nghiên cứu khoa học hoặc đều là những vấn đề thực tế trong lối tư duy của con người. Hãy dành thời gian để đọc và nghiên cứu nó, bạn sẽ thấy tú vị và tìm ra những lối tư duy mới cho bản thân. Cảm ơn ltacs giả và Tiki đã mang đến cho mình cuốn sách hữu ích.
5
575567
2015-10-02 19:16:01
--------------------------
311963
5900
Mình được biết đến quyển này lâu rồi, và khi đọc nó quả thật không thất vọng. Sách với dung lượng lớn, đã truyền tải rất nhiều thông tin, cứ như là để chúng ta đứng giữa khu rừng tâm lý của con người, với những cái cây là từng ngóc ngách tưởng như nhỏ nhất. Các ví dụ trong sách hầu như đều được rút ra từ những nghiên cứu lớn, bởi đội ngũ danh tiếng. Kết hợp với cách phân tích của Kahneman đã biến quyển sách từ một kho thông tin rất lớn và hàn lâm, trở nên sinh động và dễ tiếp thu. Ấy là nếu bạn có bỏ chút thời gian để tìm hiểu sơ qua về tâm lý học, có vậy thì khi đọc quyển này sẽ thú vị hơn rất nhiều. Sách in tốt, ít lỗi sai, không nhoè chữ.
4
564333
2015-09-20 14:50:50
--------------------------
311948
5900
Lúc đầu đọc, mình chẳng hiểu gì cả, đọc rất chán, nhưng quyết tâm đọc lại để xem tại sao mọi người khen hay. Mình phải đọc lại lần thứ 2, vừa đọc vừa suy nghĩ và cảm thấy rất thấm thía về những giới hạn của đầu óc con người khi sử dụng phương pháp tư duy nhanh, giúp chúng ta tập trung chú ý đến các lỗi sai có thể xảy ra trong dòng chảy tư duy của chính mình.
Bìa sách rất cuốn hút mặc dù rất đơn giản. Lúc nhận sách cầm thích chịu không nổi luôn ^^^^^
5
692970
2015-09-20 14:09:45
--------------------------
311368
5900
Lúc nhận được sách thấy sách khá dày nên mình cũng hơi choáng, chỉ sợ khối lượng kiến thức trong sách sẽ lớn và mình không thể tiếp thu ngay được. Tuy nhiên trật tự sách lại rất khoa học và chi tiết, từng phần được phân chia rõ ràng nên chỉ cần chú trọng tìm hiểu từng phần, dần dần sẽ đọc thông được quyển này. Cách viết của tác giả cũng không quá hàn lâm, thậm trí ông còn gắn cho phần tư duy nhanh và phần tư duy chậm thành những nhân vật đang tồn tại để cuốn sách này dễ hiểu hơn. Nói chung ai yêu thích tìm hiểu về khoa học hành vi thì không thể bỏ qua được quyển sách này.
5
105510
2015-09-19 22:51:39
--------------------------
309356
5900
Có rất nhiều lý do mà mình mua cuốn sách này, thứ nhất là tại mình cực kỳ thích nghiên cứu, tìm hiểu về tâm lý học, nếu mọi người ai mà cũng thích thì đây là một sự lựa chọn đúng đắn, thứ hai đây là cuốn sách quá nổi tiếng, hỏi đến 5 người thì hầu như 4 người đã giới thiệu cuốn sách này :D. Tư duy nhanh và chậm nói về hệ thống tư duy của con người được chia làm 2 loại, hệ thống tư duy thứ nhất, còn gọi là cơ chế nghĩ nhanh, tự động, thường xuyên được sử dụng, cảm tính, rập khuôn và tiềm thức. Hệ thống 2, còn gọi là cơ chế nghĩ chậm, đòi hỏi ít nỗ lực, ít được sử dụng, dùng logic có tính toán và ý thức. Nếu như cuốn Blink ( Trong chớp mắt) của Malcolm Gladwell phân tích ra những điểm tối ưu của hệ thống thứ nhất thì cuốn sách này chỉ ra những sai lầm của con người khi suy nghĩ theo hệ thống 1. Không có hệ thống nào tốt hay xấu, quan trọng là cách chúng ta sử dụng nó như thế nào. Các bạn hãy đọc và cảm nhận cũng như rút ra bài học cho bản thân mình :D
5
643634
2015-09-18 23:22:04
--------------------------
308527
5900
Mình biết đến cuốn sách qua vài trang mạng khác, đề cập về vấn đề nâng cao tư duy. Và mình đã quyết định đặt mua sách sau một khoảng thời gian dài đắn đo. Cuốn sách khá dày, bạn sẽ khá ngạc nhiên với lượng kiến thức dồi dào từ quyển sach. Mới đầu khi đọc, khả năng tư duy của mình vẫn chưa được cải thiện. Tuy nhiên, khi càng đọc, mình càng hiểu hơn những gì cuốn sách truyền tải. Cuốn sách là một sự rèn luyện khả năng tư duy tuyệt vời. 
Thật thiếu sót nếu như bạn chưa đọc cuốn sách này!!!
5
822108
2015-09-18 19:13:16
--------------------------
307697
5900
Ở Việt Nam chưa có nhiều nghiên cứu về tâm lý học hành vi nên rất khó để tìm tư liệu để đọc. Tác giả viết sách này đoạt giải nobel nên lúc đầu cũng e ngại khi đặt sách này vì sợ kiến thức không đủ. Nhưng quả thật đây là 1 cuốn sách rất đáng đọc. Có nhiều chỗ khó hiểu là do dịch từ tiếng anh sang tiếng việt hơi tối nghĩa. Cuốn sách không phải thuộc dạng quá chuyên sau, được viết cho đại trà, dành cho mọi lĩnh vực. Ở Việt Nam có câu thành ngữ " uốn lưỡi 7 lần trước khi nói", điều này cũng thể hiện phần nào trong nội dung cuốn sách. Con người thường hành động theo cảm tính nhưng lại cho rằng mình đang làm theo lý trí, chỉ có tự rèn luyện và nâng cao kiến thức mới có thể giảm bớt phần nào suy nghĩ trên.
4
212528
2015-09-18 11:13:35
--------------------------
307086
5900
Nghe mọi người nói nhiều về sách này nên mình cũng có tìm hiểu về nó và tác giả, sau đó mới quyết định đặt mua. Lúc mới nhận sách thì mình cũng thấy hơi choáng....vì không ngờ sách quá dày luôn, tuy nhiên do được in trên giấy xốp nên rất nhẹ, không gây mỏi tay và mỏi mắt trong khi đọc. Về hình thức bên ngoài thì sách được thiết kế đẹp, bắt mắt. Đây thực sự là 1 cuốn sách rất hay và ý nghĩa, nhưng cần phải đọc thật chậm và từ từ suy ngẫm thì mới hiểu được hết tất cả những điều mà tác giả muốn nói.
5
515497
2015-09-17 22:42:04
--------------------------
306142
5900
. Phải nói là mình bị cuốn hút quyển sách này ngay từ những trang đầu tiên. Ngay cả cái tựa đề cũng đã làm cho mình tò mò, hào hứng. Và quyển sách đã không làm mình thất vọng. Câu nói mình rất ấn tượng: "Chúng ta thường tự cho rằng con người là sinh vật có lý trí mạnh mẽ, khi quyết định hay đánh giá vấn đề luôn kĩ lưỡng và lý tính. Nhưng sự thật là, dù bạn có cẩn trọng tới mức nào, thì trong cuộc sống hàng ngày hay trong vấn đề liên quan đến kinh tế, bạn vẫn có những quyết định dựa trên cảm tính chủ quan của mình."
5
561112
2015-09-17 13:17:48
--------------------------
304511
5900
Khi mình đặt hàng cuốn sách, mình không nghĩ là nó dày, nhưng khi nhận được , mình rất bất ngờ, vì nó rất to và dày, đọc sơ qua 1 lượt cảm thấy rất thú vị, nhưng khó để hiểu khi đọc vì nó cần vắt hết não ra để suy nghĩ tư duy rất nhiều. ==)))
Nói chung, khi bạn đọc "Tư Duy Nhanh Và Chậm". Nó sẽ giúp ích cho bạn rất nhiều, tư duy sẽ được cải thiện, tâm lý và tầm hiểu biết sẽ được nâng cao.
"Chúng ta thường tự cho rằng con người là sinh vật có lý trí mạnh mẽ, khi quyết định hay đánh giá vấn đề luôn kĩ lưỡng và lý tính. Nhưng sự thật là, dù bạn có cẩn trọng tới mức nào, thì trong cuộc sống hàng ngày hay trong vấn đề liên quan đến kinh tế, bạn vẫn có những quyết định dựa trên cảm tính chủ quan của mình. "
3
800559
2015-09-16 14:19:23
--------------------------
304398
5900
Bản thân tôi rất ưa thích tâm lý học hành vi. Do đó, khi đọc thấy cuốn sách này đã được dịch ra tiếng Việt tôi quyết định mua ngay. Thông qua việc thuật lại các nghiên cứu, tác giả dần chứng minh cho người đọc thấy được rằng dù một con người lý trí đến đâu thì cũng có lúc hành động mù quán, cảm tính.
Đây là một cuốn sách được viết đại trà cho tất cả mọi người trong mọi lĩnh vực đều có khả năng tiếp thu do đó bạn đừng vì lo ngại  khó hiểu, số trang nhiều vì bỏ qua một cuốn sách giá trị.
Một điều tôi muốn góp ý với tiki là tên tác giả là "Daniel Kahneman", tác giả này khác với "Daniel Kehlmann" - tác giả của cuốn Messuring the World
5
95647
2015-09-16 13:13:41
--------------------------
302888
5900
Ấn tượng đầu tiên của mình với cuốn sách tư duy nhanh và chậm này là dày và rất dày. Mình thấy nó lần đầu tiên ở một cửa hàng cafe và đọc thử, thật ngạc nhiên là nó đã thu hút mình từ những trang đầu tiên của cuốn sách. Sau đó vì quá thích thú với nội dung nên mình đã đặt sách trên tiki. Trong quá trình đọc cuốn sách mình thấy phải cực kỳ tập trung khi đọc nếu không sẽ không hiểu được điều cuốn sách muốn nói là gì, đọc sách này vừa có thêm kiến thức, vừa tăng tư duy đọc của bản thân.
4
112477
2015-09-15 15:17:33
--------------------------
302593
5900
Cuốn sách hay nghiên cứu về hành vi ra quyết định của con người. Mình không hài lòng vì sách của nhà sách bị lỗi in ấn ( nhảy trang từ 296 - 313) nên gây cảm giác thất vọng khi đang đọc tác phẩm. Ngoài một chút trải nghiệm khó chịu trên thì nội dung cuốn sách luôn luôn thú vị trong các ví dụ để mô tả các trải nghiệm trong suy nghĩ của mỗi chúng ta.
 Cuốn sách hay nghiên cứu về hành vi ra quyết định của con người. Mình không hài lòng vì sách của nhà sách bị lỗi in ấn ( nhảy trang từ 296 - 313) nên gây cảm giác thất vọng khi đang đọc tác phẩm. Ngoài một chút trải nghiệm khó chịu trên thì nội dung cuốn sách luôn luôn thú vị trong các ví dụ để mô tả các trải nghiệm trong suy nghĩ của mỗi chúng ta.
 
5
765198
2015-09-15 12:35:06
--------------------------
301942
5900
Thấy nhỏ bạn đọc hăng say nên mình mượn đọc thử, rồi mê, nên quyết định mua 1 cuốn đọc cho đã. Sách dày, giấy xốp ngà nên đọc không mỏi mắt, lại nhẹ nên cầm đọc rất thích. Nội dung nói về cách tư duy của con người, nhờ đọc sách, mà mình hiểu được rất nhiều điều thú vị về cách thức suy nghĩ, quyết định của chúng ta. Không chỉ là mở rộng thêm kiến thức mà còn áp dụng được vào rất nhiều mặt cuộc sống nha, ví dụ như cách học, quản lý, cách tiếp thị... để đạt được hiệu quả cao nhất. Tuy vậy sách dài và hơi rối nên cần đọc chậm, cuối mỗi phần sẽ có tóm tắt giúp người đọc nắm rõ hơn nội dung cả phần.
5
33645
2015-09-14 21:51:35
--------------------------
300892
5900
Một cuốn sách dành cho những ai muốn nghiên cứu tìm hiểu sâu thêm về tâm lý học khoa học. Cuốn sách được viết dựa trên cơ sở tâm lý học và khoa của Daniel Kahneman. Ngay từ đầu tác giả và một người bạn đã cùng nhau viết tác phẩm, thế nhưng người bạn ấy đã qua đời, và một mình Daniel Kahneman tiếp tục làm việc, nhưng với niềm tin vào thành quả sẽ gặt hái được, cuối cùng ông đã thành công về nghiên cứu của mình và đạt được giải Nobel. Tác phẩm "Tư duy nhanh và chậm" rất đáng đọc, vì nó giúp cho bạn có cái nhìn sâu sắc hơn về tâm lý con người, tăng khả năng tư duy và hiểu biết hơn, nhưng ngôn ngữ hơi bác học. Hình thức sách là giấy vàng xốp và dày nhưng rất nhẹ. Cuốn sách cũng được một số giáo sư và doanh nhân đánh giá khá cao, và đáng đọc. Trong đó có chủ tịch tập đoàn FPT Trương Gia Bình. 
4
575705
2015-09-14 12:06:50
--------------------------
299376
5900
Nhận được sách mình rất bất ngờ. Sách thật to và dày, cầm rất sướng tay. Đọc sách mình hiểu hơn về cách tư duy của con người. Mình nhận r được cách suy nghĩ sai lầm của mình về tư duy. Sau đó lại nhận thấy được khi nào lý trí thì tốt, khi nào tình cảm thì tốt. Khi đọc bạn suy nghĩ và tư duy hơn. Bạn biết hơn về tâm lí học và cách tư duy. Mình tin rằng bạn nhận được hơn rất nhiều hơn kĩ năng đọc. Tâm trí và tầm hiểu biết sẽ được nâng cao.
3
603575
2015-09-13 10:30:40
--------------------------
298114
5900
Cuốn sách này cung cấp nhiều kiến thức hàn lâm thu được thông qua nhiều nghiên cứu thực tế  giúp hiểu biết về hành vi của con người bằng cách mô tả và kể chuyện về các hoạt động bên trong của tính cách và tâm trí của chúng ta. bất cứ ai quan tâm đến tâm lý học, triết học, quản lý, tiếp thị và đều nên đọc nó để hiểu thêm về tâm lý của con người . Đồng thời giúp chúng ta thay đổi nhận thức tránh những sai lầm khi lười suy nghĩ hoặc không vận dụng hệ thống 2 để giải quyết những vấn đề cần sự chính xác .

5
65620
2015-09-12 13:58:27
--------------------------
297778
5900
Đang lúc tìm hiểu về cách tư duy trong cuộc sông,về óc quan sát và đánh giá  nên mình tìm đọc cuốn sách này, cũng không ai giới thiệu. Cuốn sách thực sự dày, đòi hỏi nhiều thời gian đọc,thậm chí nếu muốn nắm được phải đọc đi đọc lại nhiều lần. Tuy nhiên nội dung sách khá khó, nhiều đoạn khó hiểu , mặc dù mình là người đọc rất nhiều sách rồi, nhưng cuốn này phải nói là khá khó. Tác giả sử dụng nhiều từ ngữ mang nghĩa khó hiểu. Sách dày nhưng rất nhẹ, theo mình thấy chất lượng giấy không được tốt lắm, dễ nhàu nát. Tiki giao hàng rất nhanh chóng.
3
294072
2015-09-12 09:22:44
--------------------------
297117
5900
Cuốn sách viết về tâm lý con người, sẽ cho bạn thấy những hợp lý và phi lý trong tư duy của chính mình. "Tư duy nhanh và chậm" - cái tên không hề gây ấn tượng mạnh mẽ nhưng khi đọc chắc chắn bạn sẽ bị cuốn hút bởi những ví dụ hài hước, vui nhộn và cách dẫn dắt đầy lôi cuốn của tác giả. Mọi người nên đặt mua để trực tiếp cảm nhận. Giấy khá mỏng, màu vàng, có một số lỗi in ấn cần khắc phục. Khổ sách vừa to vừa dày thử thách tính nhẫn nại và lòng kiên trì của bạn đọc!  
4
743410
2015-09-11 16:28:25
--------------------------
294966
5900
Thực sự khi mình đặt mua quyển sách này mình khá là háo hức, phần vì mình hứng thú với ngành tâm lý học, phần vì mình cũng hy vọng học được điều gì đó sau khi đọc sách. Đến lúc này mình chỉ đọc được một ít trang và có thể nói là bị lôi cuốn vào cách dẫn dắt vấn đề của tác giả. Về hình thức, sách khá dày, khổ sách vừa phải. Phần giấy in mình nghĩ nên dùng giấy trắng một xíu thì tốt hơn vì sách đã dày, màu trang sách không trắng làm mình cảm thấy hơi mỏi mắt sau một hồi đọc.
4
138740
2015-09-09 21:33:27
--------------------------
290666
5900
Thật sự khi nhìn vào tựa đề sách, tôi không thấy ấn tượng hay hào hứng lắm. Tôi mua cuốn sách này vì tác giả nhiều hơn.
Nhưng thật sự bất ngờ và hào hứng khi đọc phần lời tựa do Chủ tịch Tập đoàn FPT Trương Gia Bình viết. Tôi luôn ngưỡng mộ ông ấy.
Và khi đọc tới những thí nghiệm tâm lý thì cảm giác tuyệt vời. Không thể tưởng tượng nổi sao những nhà khoa học ấy lại sáng tạo đến thế. Những thí nghiệm và kết quả làm tôi vô cùng bất ngờ. Tất cả khiến tôi phải tự đánh giá, nhận xét lại toàn bộ các quyết định (những cái mà tôi có thể nhớ được) của bản thân. Tôi tin rằng từ nay tôi sẽ có khả năng ra quyết định chính xác hơn nhờ vào cuốn sách này.
5
133783
2015-09-05 17:14:59
--------------------------
288940
5900
Đầu tiên mình ấn tượng là cuốn sách "Tư Duy Nhanh Và Chậm" này khổ giấy đã to mà lại còn khá dày. Tác giả đã nêu rất chi tiết về cách ta cảm nhận và tương tác với thế giới. Mỗi người có một cách cảm nhận và tương tác khác nhau, dẫn đến tư duy của mỗi người cũng khác nhau. Vì vậy việc tư duy nhanh hay chậm phụ thuộc rất nhiều vào cách ta nhìn và cảm nhận vấn đề. Khi ta đưa ra những quyết định, có thể ta cho nó đúng, nhưng thực chất ta đang mắc phải những thành kiến. Và sau khi đọc xong cuốn sách này, mình cũng sẽ thay đổi cách nhìn, suy nghĩ để có thể tư duy tốt hơn những vấn đề trong cuộc sống để có thể giải quyết một cách tốt nhất.
4
156324
2015-09-03 23:30:48
--------------------------
288802
5900
Đây là một cuốn sách về nghiên cứu khoa học về hành vi của con người, thoạt nhìn có vẻ rất khô khan và khó hiểu, nhưng khi đọc rồi nó trở nên vô cùng cuốn hút lôi cuốn thông qua những ví dụ sinh động và hài hước. Đọc một cuốn sách khoa học mà như đang đọc một cuốn tiểu thuyết, tuy nhiên những công trình nghiên cứu của tác giả cũng rất có giá trị khoa học và thực tiễn, giúp chúng ta vận dụng vào cuộc sách của mình. Đây đúng là một cuốn sách mà bạn phải đọc qua nếu bạn quan tâm tới hành vi và tâm lý của con người. Chất lượng in ấn nhìn chung tốt, nhưng còn một số lỗi nhỏ như một số trang bị trùng.
5
594118
2015-09-03 21:48:52
--------------------------
285146
5900
" Nếu nội trong năm nay bạn chỉ đọc được một cuốn sách, tôi khuyên bạn nên đọc cuốn sách này" chính câu nói được trích trong cuốn sách này đã khiến mình mua và khi mình mua nó về mình đã không hề hối hận. Cuốn sách đã giúp mình suy nghĩ đúng hướng, biết tư duy sao cho đúng! Mình thật sự rất thích nó. Chính tác giả của cuốn sách này cũng là người đã đạt giải Nobel vào năm 2002. Mình nghĩ các bạn nên mua cuốn sách chắc chắn các bạn sẽ không hề hối hận trái lại còn vui mừng vì "mình đã sớm được đọc 1 cuốn sách hay như vậy". 
5
643226
2015-08-31 16:34:33
--------------------------
284975
5900
Cuốn sách này gây cho tôi ấn tượng khá mạnh ngay từ dòng tiêu đề. "Tư duy nhanh hay chậm - nên hay không nên tin vào trực giác" là một câu hỏi mà không phải ai cũng cho ta một câu trả lời chắc chắn. "Tư duy nhanh hay chậm" ghi lại quá trình và kết quả của các thí nghiệm về "tư duy" do Daniel Kahneman cùng cộng sự Amos Tversky thực hiện trong một thời gian dài. Nó đem lại cho ta cái nhìn mới về thế giới "tư duy" mà hầu như ta không hề để ý tới. 
5
433124
2015-08-31 14:30:43
--------------------------
282357
5900
Mình rất thích tìm hiểu về hệ thống tư duy của não bộ con người nên đã đặt mua cuốn sách này ngay khi nhìn thấy tiêu đề. Rât vui vì minh không phải hối hận khi đặt mua cuốn sách này. Thinking fast and slow là 1 cuốn sách rất hay nói về 2 hệ thống tư duy rất rõ ràng, có cả những bài tập cho người đọc tự kiểm chứng. Đọc cuốn sách này giúp mình có 1 suy nghĩ sâu hơn, kỹ hơn tránh những ảo giác nhận thức từ xưa tới giờ.... Kết: mình thích những cuốn sách như thế này. Cám ơn tác giả Tác giả Daniel Kahneman rất rất nhiều....
4
204540
2015-08-29 08:53:11
--------------------------
281936
5900
Đây là công trình vĩ đại, một quyển sách tưởng chừng chỉ là sách, nhưng nó chứa đựng bao nhiêu năm nghiên cứu thực tế của những nhà khoa học âm thầm. Mình không hề biết gì về lĩnh vực này, chỉ đọc để thêm kiến thức, và nó rất bổ ích. Xuyên suốt sách giống như quá trình phân biệt cách làm việc của 2 hệ thống tư duy. Bằng những câu chuyện thực tế của ông và đồng nghiệp cũng như của những nhà khoa học khác được đưa vào làm ví dụ minh chứng, đơn giản, cũng giống những việc xảy ra hằng ngày, nhưng thật ra chúng đều có hệ thống làm việc logic hết cả. Từ đó, bản thân mình cũng rút ra một số kinh nghiệm, để có 1 tư duy hạn chế sai lầm. Sách khoa học, nhưng viết rất thú vị, mình thích thú lắm!
5
176413
2015-08-28 20:12:03
--------------------------
281773
5900
Đây là một quyển sách rất đáng đọc bởi giúp người đọc hình dung về cơ chế hoạt động của tư duy, trên cơ sở đó, người đọc sẽ có những điều chỉnh về suy nghĩ, hành vi hợp lý hơn nhằm hạn chế những sai lầm trong quá trình ra quyết định. Thông qua việc phân chia hai cơ chế hoạt động của tư duy cùng với những ví dụ minh họa là các thí nghiệm, các nghiên cứu không quá phức tạp, người đọc có thể tự trải nghiệm để hiểu và nhớ lâu hơn những điều mà tác giả đúc kết. Tuy nhiên, cũng giống những quyển sách dịch thuật khác, một số đoạn văn dịch còn hơi khó hiểu, chưa thoát ý nên làm người đọc đọc hơi rối. Đây là lỗi cần khắc phục nếu sách còn được tái bản nhiều lần sau. 
4
485606
2015-08-28 17:53:01
--------------------------
281527
5900
Mình rất thích tìm hiểu về những ngành liên quan đến tâm lí học và tư duy nên quyết định mua về xem (do một phần cũng ảnh hưởng từ phim). kết quả là mình thấy quyển sách rất hay và lôi cuốn.Tác giả Daniel Kahneman đã phân tích vô cùng cô đọng, ngắn gọn, súc tích và giải thích vô cùng cặn kẽ bằng những ví dụ sinh động dể chứng minh cho chúng ta thấy việc tin rằng con người chúng ta đầy lí trí và quyết định mọi việc một cách có suy tính cẩn thận là hoàn toàn sai lầm 
5
256891
2015-08-28 14:33:41
--------------------------
280880
5900
Mình là người khá quan tâm về lĩnh vực tâm lý học và tư duy nên quyết định mua về xem. Kết quả là cảm thấy cuốn sách rất thu hút và bổ ích. Tác giả của cuốn sách là 1 người Do Thái và rất có tiếng trong lĩnh vực này. Ông đã được nhận Nobel kinh tế 2002. Như thế cũng đã thấy những kiến thức sách mang lại là rất có giá trị và đáng tin cậy. Cuốn sách đã chỉ ra rằng con người có 2 hệ thống tư duy 1 và 2. Chính 2 hệ thống này đã dẫn dắt suy nghĩ và hành động của mỗi người, dù ta có ý thức được hay không. Ta sẽ thấy rằng rất rất nhiều lần ta bị dẫn dắt và đi đến nhiều sai lầm mà ta không nhận thức được lí do của nó, hay phớt lờ nó. Nếu ý thức được tư duy của mình, ta sẽ hạn chế tối đa những sai phạm của mình, tránh những sai lầm mang tính hệ thống.
5
66202
2015-08-27 23:01:40
--------------------------
279671
5900
Tác giả sẽ mang đến cho bạn một góc nhìn mới về tâm lý và hành vi của con người chúng ta. Bạn sẽ học được cách làm chủ tư duy và suy nghĩ của mình để không bị đánh lừa  bởi những điều chớp nhoáng.  Bạn sẽ học cách điều chỉnh hành vi, để đưa ra những quyết định đúng đắn. Khác với các công trình nghiên cứu Nobel mang tính học thuật cao siêu, Tư duy nhanh và chậm khiến bạn cảm thấy gần gũi, dễ hiểu, bởi bạn tìm thấy chính bản thân mình trong các ví dụ của tác giả, bởi những nghiên cứu hành vi vô cùng thực tế 
5
470773
2015-08-27 00:14:54
--------------------------
275377
5900
Đây là một công trình nghiên cứu tuyệt vời. Tuy nhiên nhiều chữ nghĩa mang tính chất chuyên ngành, rất dễ bị rối nếu không quen đọc loại sách mang tính khoa học như thế này.
Với giá bỏ ra cực rẻ so với một công trình nghiên cứu tuyệt vời thì đây là một cái lời cho bạn đọc.
Rất có thể nhiều bạn đọc sẽ không tiếp thu được sách hoặc không hiểu rõ, mơ màng về nội dung.
Nhưng nếu có thể bạn nên đầu tư đọc và mua cuốn sách này vì nó thật sự rất tuyệt vời.
5
166893
2015-08-22 21:05:43
--------------------------
275192
5900
Ấn tượng đầu tiên của mình là quyển sách này siêu dày, nên ... ngại đọc , Nhưng mà khi đọc rồi thì hoàn toàn không hối hận. Đây xứng đáng được coi là một công trình nghiên cứu chân chính, tác giả đã phải dành nhiều thời gian và tâm huyết cho cuốn sách này, nội dung truyền tải rất sâu sắc, cần dành nhiều thời gian để thấm nhuần, phải có kiên nhẫn và say mê để đọc hết. 
Tuy nhiên như đã nói ở trên, sách quá dày nên cầm rất mỏi tay, chứ còn lại thì mọi thứ đều tuyệt, may mà giấy còn nhẹ , chứ không thì ...
5
186614
2015-08-22 18:20:06
--------------------------
274691
5900
Sách viết về tâm lý hành vi con người là một trong số sách khó viết nhất, để viết nó tác giả phải có sự tư duy, logic sâu sắc, hiểu rõ  hành vi con người. Loại sách này thì không phải ai cũng có thể hiểu hết những công trình nghiên cứu trong đó, nhưng "Tư duy nhanh và chậm" được Daniel Kahneman viết một cách cẩn thận, hàm súc, để người đọc dễ hiểu, bằng lối văn hài hước cũng giúp người đọc hiểu sâu vấn đề hơn. Ngoài ra mình rất thích bìa sách, nhìn rất đẹp. Mình rất cảm ơn tác giả đã xuất bản cuốn sách này.
5
635052
2015-08-22 10:02:32
--------------------------
274129
5900
Đây là cuốn sách nên đọc ít nhất một lần trong đời và ngay khi bạn biết về  nó. Daniel đã làm tôi gặp khó khăn từ những trang đầu tiên khi tiếp cận sách, đặc biệt là câu chuyện thí nghiệm về tính xác suất ung thư ở nữ giới. Tôi đọc đi đọc lại rồi còn mất thời gian ngồi tính toán xem tại sao như vậy? Tôi cứ nghĩ nó thật không dễ để hiểu. Nhưng tôi đã kiên nhẫn để đọc, càng đọc về sau càng lôi cuốn, đưa tôi đi từ bất ngờ này sang thú vị khác trong cách xử lý của hệ thống 1 và hệ thống 2 trong cùng một con người. Từ đó, bản thân mình sẽ nhận biết được trong tình huống nào thì nên để hệ thống nào lựa chọn cách xử lý phù hợp.
Hệ thống 1: Tư duy nhanh, ngay trước mắt
Hệ thống 2: Tư duy chậm, đòi hỏi sự phân tích, suy xét...
Tất cả đều dựa trên rất nhiều thí nghiệm của tác giả trong nhiều lĩnh vực khác nhau, mà bạn cũng sẽ có cơ hội thực hiện thí nghiệm ngay và luôn khi đọc sách này và bạn sẽ bất ngờ với kết quả đem lại ;)
Hiện tại mình vẫn đang đọc và nghiền ngẫm sách, sách này không thể đọc lướt qua như những cuốn truyện, mà phải đọc, tư duy và ngẫm nó.
Cực kì thích cách trình bày bìa sách của NXB, đơn giản, tinh tế, sách khá dày nhưng trọng lượng nhẹ. 
Nên sở hữu  một quyển trong giá sách của mình nhé!
5
121678
2015-08-21 17:55:06
--------------------------
272565
5900
Đối với những người thích thú về kinh tế mà nói, đây là quả một cuốn sách tuyệt vời, từ nội dung đến những ý nghĩa sâu sắc mà nó mang lại. Đây là một công trình nghiên cứu về tư duy sâu sắc mà tôi từng được đọc, chúng ta có thể có những cách tư duy khác nhau, nhưng phân biệt đúng sai những tư duy ấy là một điều không dễ, hi vọng vọng mọi người đều có thể đọc được cuốn sách này để nghiền ngẫm những điều mà tác giả tốn nhiều công sức để lý giải
4
539083
2015-08-20 09:59:41
--------------------------
266685
5900
Cái tên Daniel Kahneman đã quá quen thuộc đối với những người đam mê nghiên cứu về kinh tế, và đây là một trong những lý do khiến mình chọn cuốn sách "Tư duy nhanh và chậm" không đắn đo. Cuốn sách đã chuyển tải một khối lượng không nhỏ kiến thức về quá trình tư duy - từ những nguyên lý cơ bản cho đến tư duy sâu. Đây không phải là tác phẩm đầu tiên tôi tiếp cận về lĩnh vực tư duy, nhưng đây là cuốn sách tôi lĩnh hội được nhiều nhất, nhờ văn phong trong sáng, gần gũi, không nặng tính giáo điều, không nhằm mục đích huấn luyện, mà đơn giản là chuyển tải kiến thức. Tuy nhiên, đây không phải là cuốn sách để đọc nhanh - để giải trí, cần có sự chiêm nghiệm và tư duy, phù hợp với những người đam mê và quan tâm đến lĩnh vực này.
5
24486
2015-08-14 21:47:08
--------------------------
263113
5900
Với 150.000 mà mua được cả một công trình nghiên cứu thế này thì quá rẻ!
 Đây là một trong những cuốn sách viết về tư duy xuất sắc nhất mà mình được đọc. Không hàn lâm, không mang giọng điệu kẻ cả và dạy đời mà phân tích tỉ mỉ, sâu sắc bằng các dẫn chứng ngoài thực tế, đưa người đọc một cái nhìn gần hơn và hoàn thiện hơn về tư duy của nhân loại nói chung và tư duy của chính mình nói riêng Sách hay, dịch giả dịch cũng rất ổn, thích chất liệu giấy - rất đẹp, cả cái thiết kế của bìa nữa, đơn giản và rất tinh tế. Nói chung là không có gì để chê hết. Vậy nên cho sách 5* :)) 
5
464538
2015-08-12 13:04:28
--------------------------
260199
5900
Cái tên tác giả Daniel Kehlmann chính là lý do khiến tôi phải đặt mua quyển sách "Tư duy nhanh và chậm” này trên Tiki. Và khi nhận được quyển sách này trong tay, tôi thấy quyển sách này bìa sách tương đối ổn, nội dung trong quyển sách này đề cập đến Chủ đề tư duy của bộ não chung ta. Đã có rất nhiều sách viết về chủ đề này nhưng hầu như đều chung chung và chưa có được sự phân tích sâu sắc, và quyển sách này đã giải quyết được vấn đề đó. Nhìn chung, theo tôi đây thật sự là một quyển sách rất đáng để chúng ta mua về đọc và nghiền ngẫm.
5
42985
2015-08-10 10:31:07
--------------------------
244046
5900
Ban đầu tôi cứ nghĩ đây là cuốn cẩm nang về tư duy và hành động khi đặt mua sách. Nhưng không phải, đây là nghiên cứu của nhà khoa học người Do Thái về cơ chế tư duy của con người trước một vấn đề: cảm quan ban đầu và tư duy sâu.
Cuốn sách sẽ giúp chúng ta hiểu về chính mình và những người xung quanh hơn, về tâm lý và động cơ hành động của họ. Từ đó ta biết cách ứng xử phù hợp cũng như điều chỉnh hành vi của bản thân tốt hơn. Tuy không phải là cuốn sách dễ đọc nhưng thực sự là cuốn sách bổ ích.
4
284494
2015-07-27 22:25:38
--------------------------
243396
5900
Nghe cái tên “Tư duy nhanh và chậm” lúc đầu cứ nghĩ nó phải rất chi là hàn lâm, rất chi là khó hiểu. Khi mua và đọc cũng thấy nó cũng khá hay, không hàn lâm lắm, lối viết khá gần gũi, thiên về tâm lý tình cảm hay và có lẽ phù hợp với mình. Theo mình thì có rất nhiều hướng tư duy và theo tác giả phân rõ thành hai hệ thống “nhanh và chậm” điều quan trọng mình phải vận hành bộ não sao cho đạt hiệu quả nhất để đưa ra quyết định sáng suốt nhất. Với những người có thiên hướng về tâm lý tình cảm và hơi mơ mộng chút thì sẽ khá là thích sách này. Một điều nữa mà sách này ghi điểm là style đẹp.
4
430918
2015-07-27 13:59:58
--------------------------
243195
5900
Nếu bạn là người yêu thích tâm lý học hành vi, hay cá biệt hơn là tài chính hành vi thì đây thật sự là quyển sách lôi cuốn và bổ ích. Những kết luận được rút ra từ những thí nghiệm thực tế và được giải thích, liên kết mạch lạc rõ ràng một cách khoa học, chứ không chỉ nói lý thuyết và những bài học kinh nghiệm đơn thuần. Cuốn sách bao gồm tổng quát việc tư duy để dẫn đến quyết định của con người không bó hẹp trong bất kỳ lĩnh vực nào, vừa khái quát, vừa gần gũi. Thuyết phục và đáng ghi nhớ. 
5
171151
2015-07-27 11:38:50
--------------------------
234077
5900
Cuốn sách khá dày, chất liệu giấy tốt, bìa đơn giản nhưng bắt mắt.
Cuốn sách viết về "hệ thống 1" và "hệ thống 2" trong lối suy nghĩ hàng ngày của con người. Tác giả đưa ra kết quả những nghiên cứu, quan sát, rồi rút ra kết luận tại sao chúng ta lại hành động như thế và rằng hành động và suy nghĩ đó có đúng đắn. Những thứ chúng ta từng nghĩ là mình suy nghĩ và đánh giá đúng nhưng thật ra lại hoàn toàn ngược lại, chúng ta đa phần sống và làm việc theo cảm tính, trực giác nhiều hơn là suy nghĩ logic.
Tôi đã đọc cuốn sách 2 lần, lối kể hài hước, dí dỏm cứ như là đọc một quyển truyện hơn là đọc một cuốn sách khoa học. Có điều đôi lúc có nhiều phần hơi khó hiểu (có lẽ là do dịch chưa sát) nên phải suy nghĩ nhiều.
Đây là cuốn sách viết về tâm lí học đầu tiên của Daniel Kahneman mà tôi đọc và cũng là cuốn tâm lí tôi thích nhất! Cảm ơn Daniel Kahneman!
5
381380
2015-07-20 08:58:01
--------------------------
223995
5900
Điều hài lòng đầu tiên của mình là cái bìa của cuốn sách. Nhìn rất đẹp, mình thích nhất là cái đường bút chì =))) Mà nó bự thật đấy, lúc đặt mua mình không nghĩ nó đồ sộ thế đâu :v Hên là giấy xốp xốp nên quyển sách cũng không nặng lắm.
Còn về nội dung thì, quyển sách này rất lý thú, nó cho chúng ta biết được những hành động mình làm dựa vào bản năng sẵn có hay kinh nghiệm. À thực ra thì mình chưa đọc hết vì quyển sách này khó mà có thể hiểu hết dễ dàng được. Nên có nhiều chỗ không thể đọc lướt qua mà phải đọc đi đọc lại. Mình rất bồ kết mấy thí nghiệm nho nhỏ trong quyển sách ấy =))) thế là lên lớp bày trò thí nghiệm lại cơ. 
4
423755
2015-07-07 22:28:50
--------------------------
221879
5900
Sách dày nhưng khá là nhẹ. Nội dung rất thuyết phục.
Tuy quyển sách viết về đề tài kinh tế nhưng không hề hàn lâm hay dày đặc những con số và công thức tinh toán. Sách viết về những hành vi của con người trong cuộc sống, giải thích vì sao bạn chọn cái này nhưng không chọn cái kia. Vì sao bạn lại mua vé số hay mua bảo hiểm. 
Quyển sách này cũng không thuộc dạng sách dạy con làm giàu mà viết khá nhiều về tâm lí. Nên mua đọc để hiểu về chính mình, từ đó có những quyết định đúng đắn và không bị lừa gạt trong cuộc sống.
4
196347
2015-07-04 16:17:43
--------------------------
221712
5900
Quyển này công nhận khó đọc thật nhưng đối với mình vẫn là 1 sản phẩm hay và khiến mình tò mò khám phá lắm. Khi được giao hàng mình rất thix sản phẩm này vì bìa màu trắng sữa rất đẹp, giấy nhẹ, nên dù sách hơi dày nhưng cầm cảm thấy rất thoải mái. Nội dung sách đúng như 1 số các bạn chia sẻ là chủ yếu viết về tâm lí và những hành động tưởng chừng như có suy nghĩ của mình nhưng thật chất nó là 1 hành động theo bản năng hay theo 1 nhóm tính cách đa số nào đó. Đọc sách này mình có cảm giác hiểu về bản thân mình hơn và đặc biệt thú vị là bạn nào có khiếu kinh doanh mình nghĩ có thể nghiền ngẫm quyển này để vận dụng vào công việc marketing và bán hàng của mình ah!
5
351847
2015-07-04 11:39:54
--------------------------
216496
5900
Sách này mình đã tình cờ mua từ khoảng ba tháng trước trong lúc chọn sách. Ấn tượng đầu tiên khi đặt sách là đạt 5 sao của tất cả các bạn đã mua trước đó. Vì cũng là người thích đọc sách nên mình đã quyết định mua. Nhưng thật sự thì mình hơi thất vọng, đọc gần nửa quyển rồi mak chỉ thấy giải thích tùm lum, nó hay ở chỗ mình biết hiện tượng đó như thế nào nhưng ko biết cách gọi còn nó thì lại gọi tên được. Với một người thích kiểu logic như mình thì thấy nó không thú vị lắm, sách thiên về tâm lý xã hội nhiều hơn nên cảm thấy hơi nhàm chán. Quyển sách dày và to nên dễ gây nản khi đọc được cái giấy tốt, nhẹ, dễ đọc. Nói chung là không thích lắm.
3
108541
2015-06-27 21:28:17
--------------------------
215320
5900
Khi lướt new feed facebook thì thấy Nhã Nam giới thiệu quyển này. Vậy là mò lên mạng kiếm bản ebook đọc thử và em nó đã chinh phục mình. Mở đầu cuốn sách là ví dụ về năng lực tư duy của con người và vài thí nghiệm "nho nhỏ" giúp cho người ta hoài nghi về nó? Phải chăng lúc nào hệ thông tư duy cũng làm viêc siêu việt và chính xác? Theo tác giả, hệ thông tư duy của con người chia làm hai: Hệ thống 1 hoạt động theo cơ chế tự động và mau lẹ. Hệ thống 2 tập trung sự chú ý đối với những hoạt động tư duy đòi hỏi sự nỗ lực. Bộ não con người siêu việt, để tái tạo một giây hoạt động của nó cần tới rất nhiều máy tính và thời gian. Hệ thống tư duy lại do não bộ điều khiển, vì thế cấu trúc hoạt động và cơ chế vô cùng phức tạp. Nhưng nhờ tác giả đã chỉ ra thông qua hàng nghìn thí nghiệm, đó là hệ thống tư duy của chúng ta tuy siêu việt nhưng cũng không hoàn mĩ.
4
374756
2015-06-26 10:25:47
--------------------------
215119
5900
Mình rất thích tâm lý học. Đọc rất nhiều cuốn sách về tâm lý. Nên mình đã bị thu hút ngay từ những dòng đầu tiên. Và cắn răng mua cuốn sách với giá 159k ngày 24/6/2015 (giao hàng khá nhanh chóng- hóng sách được 4-5 ngày rồi). Hôm nay lên check lại cuốn này thì thấy nó đã giảm giá còn có 139k. hic hic. tiếc quá đi.
Sách to nhưng nhẹ dễ cầm - khi nhận hàng thì sách không được bọc nilon nên nó trông hơi tội nghiệp vì có chút không được sạch lắm (chắc do mình kỹ tính@@). Nhưng giấy hơi mỏng - như kiểu cầm trên tay sách cổ- thích cảm giác này nhưng hi vọng giấy dày hơn 1 chút và in sắc nét hơn.  Mùa hè có thời gian có thể ngấu nghiến cuốn sách này làm vui. 
Mình đã mua sách cho cả năm vào 1 đơn hàng nên hi vọng sẽ gom đủ tiền để mua nhiều sách hơn cho đơn hàng sau.
4
92384
2015-06-25 22:03:52
--------------------------
214740
5900
Mình đã đọc cuốn sách trong rất nhiều ngày do nó hơi dày (611 trang) và những kiến thức cũng như ngôn ngữ về khoa học, tâm lý học trong các nghiên cứu hơi khó để mình có thể hiểu ngay được. Hoặc cũng có thể do nguyên nhân khách quan từ dịch thuật.
Sách nói về hai hệ thống mô tả cách thức vận hành của não bộ: hệ thống 1 là hệ thống tự động , hệ thống 2 là hệ thống nỗ lực. Sách có nhiều những khám phá về việc ra quyết định của con người. Tác giả Daniel Kahneman đã phát hiện ra rằng rất nhiều các Ảo Tưởng về hành vi ra quyết định của con người mà ta vẫn thường mặc định.
Tóm lại đây là cuốn sách hay, nên đọc!
4
625282
2015-06-25 14:13:52
--------------------------
214126
5900
Đối với mình cuốn sách này khá là khó đọc, không biết là do ngôn ngữ nhiều phần khoa học hay là do bộ phận dịch thuật vẫn chưa dịch thoát nghĩa ý đồ của tác giả. Sách khá dày và đòi hỏi người đọc phải có một sự kiên trì nhất định. 
Sách đã làm cho mình vỡ ra nhiều điều về khoa học, về những quy luật cuộc sống. Phần lớn các thí nghiệm và thực nghiệm tác giả đề cập đến đều có thực, các bạn có thể dễ dàng tìm hiểu trên mạng. Điều này đồng nghĩa với việc sách có một nền tảng kiến thức đồ sộ đã được nhiều người chứng thực. "Tư duy nhanh và chậm", vì thế, là một cuốn sách khoa học giàu thông tin và rất bổ ích.
4
10907
2015-06-24 16:09:10
--------------------------
212394
5900
"Tư duy nhanh và chậm" thật sự là một cuốn sách khoa học tuyệt hay cho bạn nào đam mê khoa học, muốn mở rộng kiến thức.... không những vậy, cuốn sách còn cho tôi cơ hội để quan sát và thực hiện lại những thí nghiệm mà tác giả đưa ra. Mình cảm thấy rất bất ngờ khi những thí nghiệm đó đều có thể tìm thấy trên mạng. Lúc mình đọc đến thí nghiệm "chú khỉ vô hình" và lên google tìm "The Invisible Gorilla" thì  sẽ dễ dàng có ngay nhiều video thí nghiệm do người nước ngoài thực hiện. Và hơn hết, mình khâm phục sự nổ lực bền bỉ không ngừng nghỉ của tác giả, tình bạn chân thành của 2 người cộng sự. 
Về hình thức: sách rất dày, cảm giác như chứa tất cả tri thức nhân loại vậy, nhưng lại nhẹ vô cùng vì được dùng chất liệu tốt; giấy vàng giúp mình đọc ít bị mỏi mắt.
Thật sự đây là một sảm phẩm tốt về cả nội dung và hình thức.
5
37970
2015-06-22 12:46:36
--------------------------
211036
5900
Cuốn sách dày cộm vì nó mang trong mình tâm huyết của chính Daniel Kehlmann . Một cuốn sách có thể nói là "to" , nhưng không mang nặng tính học thuật mà lại rất là dễ đơn giản , rất dễ đọc . 

Phần lớn những nghiên cứu trong cuốn sách đền từ những vấn đề rất đời thường mà ta không hề để ý , chỉ đến khi đọc quyển sách này . Ví dụ như một tấm ảnh chụp đôi mắt có thể ảnh hưởng đến hành vi của nhân viên ở công ty hay cách ta tránh rủi ro trong tiềm thức .

Tuy nhiên , ở các phần nói về "Thống Kê" thì Daniel lại viết rất dài dòng và lang mang , và phải nói là xem rất khó hiểu và và mình bỏ qua gần hết những phần đó .

Túm cái váy lại thì đây là một quyển sách hay , không quá mới lạ nhưng rất thú vị, hấp dẫn và bổ ích .
5
78693
2015-06-20 00:46:45
--------------------------
207319
5900
Sở dĩ vì sao đây là cuốn sách bàn về tư duy nhưng ở tiêu đề tôi lại nói rằng đây là một công trình nghiên cứu về hành vi con người. Vì hầu hết xuyên suốt trong cuốn sách Daniel Kehlmann đã đưa ra nhiều cuộc khảo sát xem xét hành vi của con người trước những hoàn cảnh đời thường, từ những sự lựa chọn, phản ứng cũng như thái độ của con người. Có thể nói cuốn sách là một công trình tổng hợp của nhiều lĩnh vực từ hành vi, tư duy, dự báo, phân tích thống kê, tâm lý học, xã hội học... nên đòi hỏi người đọc nhất thiết phải có kiến thức chuyên môn nhất định thì mới có thể thẩm thấu được toàn bộ nội hàm mà tác giả gửi gấm.
Tuy nhiên, có một số hạn chế mà tôi góp ý để nếu những lần tái bản sau được hoàn thiện hơn là vẫn còn một số lỗi chính tả (hiện tôi đọc tới trang 511 và thấy 3 lỗi).
4
82733
2015-06-12 00:31:36
--------------------------
203998
5900
Đây là một cuốn sách tuyệt vời với những nghiên cứu đạt tầm Nobel của tác giả. Nhưng trái với sự tuyệt vời đó là một khả năng dịch thuật chưa thật sự sát nghĩa của đội ngũ dịch thuật (Nếu bạn không tin thì có thể dở đến cuối trang 54 và so sánh với bản gốc bằng tiếng anh). Còn nếu ai nói rằng họ cảm thấy trân trọng công sức của đội ngũ dịch thuật và không thoải mái khi nghe những lời góp ý cho quyển sách này thì mình cũng muốn nói rằng chúng ta bỏ tiền ra mua sách hay được tặng miễn phí vậy?
3
618953
2015-06-02 21:31:45
--------------------------
203852
5900
Daniel Kehlmann tác giả là nhà khoa học kinh tế học ,ông cũng là nhà tâm lý học nên khi viết tác phẩm này liên tục những từ ngữ khoa học chứ không văn suông.  với 2 tiền đề được tác giả đề cập là nghĩ nhanh tư duy cảm tính tự động và tư duy nghĩ chậm. là nhà khoa học nên tác giả phân tích 2 đặc tính này với các chứng minh rõ ràng nên chứng minh được chúng ta quyết định bằng cảm tính và thiếu khách quan chứ không phải ta suy nghĩ nhiều.mà trong cuốn sách có sự nhận định của tập phó giáo sư tiến sỹ trương gia bình chủ tịch fpt cũng đã cho nhận định trong cuôn sách này.
5
642439
2015-06-02 14:44:16
--------------------------
201589
5900
Cũng giống như tác giả, cuốn sách “Thinking fast and slow” của tác giả Daniel Kahneman (tựa đề tiếng Việt: Tư duy nhanh và chậm, nên hay không nên tin vào trực giác?) hoàn toàn xứng đáng với các giải thưởng danh giá: 
1.	Major New York Times bestseller
2.	Winner of the National Academy of Sciences Best Book Award in 2012
3.	Selected by the New York Times Book Review as one of the best books of 2011
4.	A Globe and Mail Best Books of the Year 2011 Title
5.	One of The Economist's 2011 Books of the Year 
6.	One of The Wall Street Journal's Best Nonfiction Books of the Year 2011
7.	2013 Presidential Medal of Freedom Recipient
Ngay từ những trang đầu tiên của cuốn sách, với lời tựa của PGS TS Trương Gia Bình và PGS TS Nguyễn Văn Tuấn – hai nhà khoa học, tác giả đã cho độc giả những nhìn nhận tổng quát chung cũng như giá trị, tầm, độ về cuốn sách
Đối với những người chưa từng có nền tảng kiến thức về tâm lý học, chắc hẳn sẽ gặp đôi chút khó khăn khi hấp thụ tác phẩm. Dẫu vậy, tác phẩm này rất đáng giá để bạn dành thời gian tiêu hóa nó như lời của Janice G. Stein trong bìa 3 “Nếu trong năm nay bạn chỉ đọc một cuốn sách, tôi khuyên bạn nên chọn cuốn sách này”. Đối với những người đã có kiến thức nhất định về tâm lý học, chắc hẳn sẽ thích thú đối với lối viết, cách đặt vấn đề, tiếp cận vấn đề, biến những vấn đề phức tạp và khó hiểu thành ra đơn giản. Cuốn sách này đưa dẫn người đọc nhanh chóng trở thành những “con chuột cobay” ngay từ những chương đầu tiên. Cuốn sách, vì lẽ đó phù hợp với nhiều đối tượng đọc giả, nhưng vẫn mang tính khoa học chuẩn xác.
Các nội dung trong sách, đặc biệt là các ví dụ trong sách (như tác giả đã nói) nhắm trực diện vào người đọc, dẫn dắt người đọc cùng tham gia vào các nghiên cứu của tác giả (với cộng sự Amos) Chính nhờ vậy người đọc hoàn toàn cảm nhận được vào bị thuyết phục hoàn toàn.
Xin gửi đến thành viên của các nhóm biên dịch, hiệu đính, chỉnh sửa bản in,… không có sự tận tâm của các anh/ chị, độc giả không thể có được một tác phẩm thú vị, sâu sắc đến thế.
Tư duy nhanh và chậm, xứng đáng có một chỗ trên kệ sách của bạn.
5
23020
2015-05-27 19:21:29
--------------------------
200946
5900
Đây là một trong số ít quyển sách dạy tư duy đồ sộ mà tôi từng đọc, vì lượng trang khá dày, khổ sách lại lớn. Cách quyển sách lý giải về việc con người suy nghĩ, tư duy, hành động rất khoa học, khiến người đọc nhận ra những sai lầm, nếu có, trong việc tư duy, suy nghĩ hằng ngày của mình, lối phân tích rành mạch, viết khá hay tuy nhiên dùng khá nhiều thuật ngữ chuyên ngành, người lần đầu quen với sách khoa học thế này đọc sẽ bị chậm, khó hiểu. Bề dày sách như vậy không tránh khỏi một số lỗi dịch thuật, hy vọng nhà xuất bản sẽ điều chỉnh cho lần tái bản tiếp theo
4
532979
2015-05-26 11:25:13
--------------------------
197022
5900
Mình mua quyển sách này một phần vì thấy bìa sách có vẻ hay hay, một phần vì nhiều review khen quá. Khi mới cầm cuốn sách trên tay, thực sự mình bị ... choáng vì trang nào cũng là chữ toàn chữ mà sách lại rất dày. Cuốn sách này thật sự mình không thể tranh thủ để đọc được mà phải tìm thời gian rảnh để đọc và ngẫm nghĩ. Tư duy được tác giả phân tích trong sách rất hay và giúp mình hiểu ra nhiều điều mới, tuy có một số chỗ hơi khó hiểu vì là thuật ngữ chuyên ngành. Cuốn sách này rất hay duy chỉ có điều tiền sách hơi đắt so với túi tiền của mình.
5
507349
2015-05-16 20:08:28
--------------------------
191439
5900
Đây là một trong những quyển sách khó đọc nhất với mình tính tới giờ. Khó ở chỗ sách chứa một hàm lượng kiến thức cực nhiều, cùng với những thuật ngữ chuyên ngành của tâm lí học. Tuy tác giả và người dịch đã cố gắng diễn đạt, nhưng vẫn đòi hỏi ngưởi đọc một sự tập trung và trí nhớ tốt để có thể hiểu và  không bị "lạc".
Tuy nhiên, nếu thật sự yêu thích lĩnh vực này, thì đây là một quyển sách không thể bỏ qua. Những lí giải khoa học về cách con người suy nghĩ, cách chúng ta suy luận và giải quyết vấn đề, đã được tác giả miêu tả và giải thích hết sức cụ thể. Kiến thức khoa học đi song song với biểu hiện thực tiễn, khiến cho tác phẩm trở nên thực tế hơn và gắn liền với đời sống hàng ngày.
Bên cạnh đó vẫn còn một số lỗi dịch thuật, hy vọng sẽ được cải thiện trong lần tái bản sau.
5
442758
2015-05-01 20:12:09
--------------------------
191050
5900
Cuốn sách rất hay. Khá hài hước nói về cách mà chúng  ta tư duy trong cuộc sống hàng ngày. Một việc có thể nói là khá gần gũi nhưng ít khi chúng ta nhận ra và làm chủ được tư duy của mình. Cuốn sách đã chỉ ra những chỗ hạn chế trong lối tư duy và hướng chúng ta theo một hướng tư duy tích cực hơn.
Điểm cộng cho sách là: Bìa ấn tượng, giấy tốt, chữ in đẹp.
Điểm trừ là: Sách hơi quá túi tiền của mình mặc dù rất hay, có một vài chỗ hơi khó hiểu.
5
255414
2015-04-30 21:10:07
--------------------------
189622
5900
Đây là cuốn sách hay viết về tư duy - 1 phạm trù khá bí ẩn trong mỗi nhận thức của con người, Thông qua cuốn sách này tác giả chỉ ra 2 hệ thống nhận thức của con người: hệ thống 1: còn gọi là cơ chế nghĩ nhanh, tự động, thường xuyên được sử dụng, cảm tính, rập khuôn và tiềm thức. Hệ thống 2, còn gọi là cơ chế nghĩ chậm, đòi hỏi ít nỗ lực, ít được sử dụng, dùng logic có tính toán và ý thức; cùng với dẫn chứng xác thực, lời văn đôi lúc hài hước, vui nhộn chắc chắn sẽ làm hài lòng đọc giả khó tính nhất. Dù sách khá dày và nhiều trang, nhiều chữ nhưng nếu kiên trì đọc hết chắc chắn chúng ta sẽ ngẫm ra nhiều triết lý về cơ chế hoạt động của não bộ và khả năng tư duy trước mọi vấn đề cuộc sống.
4
425604
2015-04-27 19:00:32
--------------------------
187154
5900
Đây là một trong số những quyển sách viết về kỹ năng phát triển tư duy mà tôi thấy ổn. Tuy bìa sách có vẻ đơn giản và thiếu tính hấp dẫn nhưng nội dung thì rất tốt.
Quyển sách này giúp tôi nhận ra được một số sai lầm trong lối tư duy của mình trước đây và có suy nghĩ mình cần phải điều chỉnh lại.
Đôi chỗ sử dụng nhiều thuật ngữ/ khái niệm chuyên ngành khiến có quyển sách có phần khó hiểu và nhàm chán. Nếu bỏ qua vấn đề chuyên môn và tạo cảm giác gần gũi hơn thì đây sẽ là một quyển sách có ích và thú vị.
4
206073
2015-04-22 16:20:08
--------------------------
178206
5900
Tư duy của con người là một trong những điều khó lý giải nhất mà theo tôi là khó lý giải nhất trong lịch sử nhân loại. Tư duy tốt và rèn luyện tư duy là một điều cực kỳ quan trọng đối với mỗi người trong chúng ta. Tôi đã đọc rất nhiều sách về tư duy, tìm hiểu rất nhiều kỹ năng cũng như loại hình tư duy nhưng quyển sách đoạt giải Nobel kinh tế năm 2002 Tư duy nhanh và chậm này đã cho tôi thêm một cái nhìn khác về tư duy con người. Nếu nhìn vào cuốn sách thì nhiều người sẽ run sợ với hơn 600 trang sách dày đặc chữ nhưng nếu vận dụng trí tưởng tượng khi đọc thì bạn sẽ thấy nó rất thú vị. Hãy nghiên cứu về tư duy của chúng ta qua Tư duy nhanh và chậm.
5
387632
2015-04-04 15:14:52
--------------------------
174294
5900
Chất lượng của sản phẩm mình khá ưng ý với loại giấy khá tốt và nhẹ
.    Nội dung khá hay với việc đi sâu vào nhận thức của con người. Từ đó tác giả giúp chúng ta khắc phục những thói quen tư duy không tốt để có thể đưa ra những quyết định tốt hơn trong cuộc sống.Ngoài ra  tác giả dưa ra những thí nghiệm trực tiếp cho người đọc thực hiện để có thể hiểu hơn. 
    Nếu bạn thích về tâm lý học con người thì bạn không nên bỏ qua "Tư duy nhanh chậm". Bạn sẽ cảm thấy hài lòng với những gì quyển sách mang lại cho bạn.
5
464912
2015-03-27 19:11:49
--------------------------
156755
5900
Chúng ta thường tự cho rằng con người là sinh vật có lý trí mạnh mẽ, khi quyết định hay đánh giá vấn đề luôn kĩ lưỡng và lý tính. Nhưng sự thật là, dù bạn có cẩn trọng tới mức nào, thì trong cuộc sống hàng ngày hay trong vấn đề liên quan đến kinh tế, bạn vẫn có những quyết định dựa trên cảm tính chủ quan của mình.
Sách giúp chúng ta có cái nhìn cẩn thận hơn trong mọi vấn đề. Thay vì  gặp mặt bắt hình dong thì chúng ta nên có cái nhìn khác đi. 
Lập luận của tác giả rất logic, dẫn chứng cụ thể, từ những ví dụ có thể liên tưởng đến bản thân mình. Học được từ những việc nhỏ nhặt nhất trong cuộc sống.
Sống chậm lại, nghĩ kỹ hơn và  mạnh mẽ hơn.
5
549217
2015-02-06 10:37:13
--------------------------
155630
5900
Như cái tên bìa, quyển sách chỉ rõ ta tường tận những cách vượt qua khó khăn 1 cách dễ dàng. Chỉ cần tư duy Nhanh. Mà tư duy Nhanh là như thế nào? Tu duy Chậm là như thế nào? Những điều mà ta hay mắc phải khi tư duy cũng như các vấn đề mà ta phân tích sai lệch ra sao, tác giả sẽ chỉ bảo cụ thể,tận tình và chi tiết. Thích cái cách lập luận và giải thích các vấn đề của tác giả, rất logic, đôi khi có chút liên tưởng nhưng vô cùng cuốn hút. Có lẽ cuốn sách này có thể dẫn ta đến thành công không chừng ;)
4
520065
2015-02-01 16:31:02
--------------------------
153957
5900
mở đầu của cuốn sách đã khá là ấn tượng tác giả cho ta thấy lợi và hại của tư duy nhanh và chậm, rồi từ đó nêu ra những vấn đề mà ta vẫn thường gặp trong việc tư duy và tại sao ta lại tư duy chậm, nhưng đó chỉ là phần nhỏ của quyển sách, cuốn sách này cũn như tôi tài giỏi và bạn cũng thế càng đọc lại càng thấy hứng thú và hấp dẫn bởi cái cách mà tác giả phân tích vẫn đề, cách đưa ra những ví dụ dễ liên tưởng, hay đưa ra các tình huống xác với thực tế,
cuốn sách này đã rất là nổi tiếng khi còn là bản tiếng anh và thật bất ngờ với cái giá này là quá rẻ cho một cuốn sách hay như vậy, nếu đắc nhân tâm là cuốn sách bạn phải có thì đây là cuốn sách bạn không thể thiếu được nếu bạn muốn thành công hơn trên con đường mình chọn hoặc đơn gỉan nếu bạn muốn tìm hiểu xem tại sao người khác lại có thể thành công như vậy.
5
296355
2015-01-27 21:55:37
--------------------------
141555
5900
Đây là một cuốn sách từ khi mới được xuất bản bằng tiếng anh, đã gây chấn động amazon cũng như Goodreads. Và cho đến bây giờ chúng ta vẫn còn nhìn thấy sự xuất hiện của cuốn sách này trên các bảng xếp hạng sách, hay danh sách các cuốn sách phải đọc. 

Mình đã mua ở tiki cuốn sách này khi giá của nó là 139.000 mình cảm thấy khá bất ngờ, vì giá như vậy là khá rẻ cho một cuốn sách nhìn ngoại hình khá đồ sộ như vậy, nói chung bản Tiếng Việt mua được bản quyền và giữ được thiết kế bìa như vậy là khá ổn, bìa sách mới nhìn vào thôi, mình đã muốn mua, chất lượng in ấn và giấy cũng tạm tốt, nếu không kể đến vài lỗi in ấn. Ngoại hình rất ổn. 

Nội dung thì khỏi phải bàn, súc tích, logic và cuốn hút. Vì Tiki không khuyến khích nói về nội dung nên mình không bàn, nhưng đây là cuốn sách không dễ đọc, nó phù hợp với những bạn đã có thói quen đọc sách, và ham mê học hỏi, ngẫm nghĩ. Bên cạnh đó, sau khi đọc cuốn sách các bạn sẽ thấy có một cái nhìn mới mẻ hơn về những việc bạn đang suy nghĩ trong cuộc sống, biết đâu đấy, bạn sẽ tìm ra cách giải quyết mọi việc tốt hơn, sáng suốt hơn, sau khi đọc xong cuốn sách này.
5
98535
2014-12-15 21:45:36
--------------------------
140039
5900
Đây là một cuốn sách hoàn mỹ từ bên ngoài cho đến bên trong, từ chất liệu giấy cho đến mực in, từ nội dung cho đến hình thức. Tư duy nhanh và chậm khi nằm trên kệ của tôi, nó có một sự nổi bật đặc biệt, hào quang của cuốn sách quý
Thực không phải đơn giản để tìm được cuốn sách hay để đời, tôi muốn nói rằng tôi là một trong những người may mắn trên thế giới sở hữu cuốn sách này
Ẩn chứa bên trong cuốn sách là một công trình nghiên cứu đồ sộ, trải qua mấy thập kỷ của tác giả, giá trị kiến thức nó mang lại khó có gì so sánh được,  tuy nhiên, cuốn sách này không phải dễ đọc, nếu đọc chơi thì sẽ không dễ dàng thấu hiểu cái tinh túy từ nó, mà phải đọc thật kỹ mới có thể hiểu được những gì tác giả muốn truyền đến, đây là một cuốn sách hay, nhưng đồng thời cũng là một cuốn sách khó
Sách thì hoàn hảo, nhưng vẫn còn một số khuyết điểm nhỏ mà nhà xuất bản cần chú ý là lỗi đánh máy, mình thấy có khoảng 3 4 lỗi đánh máy bị sai, một quyển sách quý mà bị lỗi sai như vậy thì thật là đáng tiếc.
Mình rất thích chất liệu giấy của sách này, dày và rất mềm.
5
74132
2014-12-09 21:15:17
--------------------------
139727
5900
Ấn tượng đầu là quyển sách rất dày và nặng dù bìa mềm và giấy tốt. Bìa sách cũng thể hiện 1 phần nội dung sách, tư duy nhanh và chậm bằng bố cục đơn giản chữ đen nền trắng và vết quẹt bút chì uốn lượn dứt khoát như cách đưa ra kết luận giải quyết vấn đề.
Logic và Tâm linh gần như 2 khái niệm bất đồng cùng lúc được đưa vào quyển sách dưới sự phân tích của khoa học đồng thời thừa nhận quan điểm của trực giác trong cùng 1 tình huống, tác phẩm gần như 1 công trình nghiên cứu khoa học đặc sắc được kết tinh thành từng chữ, từng câu thành đoạn văn đơn giản cho người đọc suy nghĩ và cảm nhận.
Tác phẩm mở cho bạn một cách nhìn không quá phiến diện, một góc nhìn mới cho sự việc thay cho cách suy nghĩ cổ điển của chúng ta nhưng thực tế sách vẫn cho ta 1 kỹ năng tự lập, tự quyết định để chọn lựa một cách đúng đắn theo chính chúng ta chứ không phải do ai khác hay tác nhân ngoại cảnh nào khác. Bạn sẽ có một phương pháp quyết định mới mẻ sau khi đọc tác phẩm này.
5
451219
2014-12-08 16:04:20
--------------------------
138344
5900
Nếu bạn là người bận rộn, ít nhu cầu mua sách, thì đây là một quyển sách phù hợp cho bạn lựa chọn. Bìa đơn giản thôi nhưng có tính hấp dẫn người đọc. Nội dung hay, không còn gì để nói bởi vì nó viết từ một người đã đạt giải Nobel cơ mà. Nó cũng đòi hỏi người đọc có sự nghiền ngẫm, nghiên cứu.

Gía thành tuy hơi mắc. Nhưng các bạn hoàn toàn có thể tiết kiệm bằng các chương trình giảm giá. Như vừa rồi mình mua khi Black Friday, được giảm 60k luôn đó !
5
489840
2014-12-02 10:07:43
--------------------------
138259
5900
Bìa sách được thiết kế đẹp, nội dung rất hữu dụng. Cuốn sách đã giải thích rất dễ hiểu về cách chúng ta tư duy về một vấn đề nào đó, đồng thời chỉ ra ưu và nhược điểm của các cách tư duy mà ta thường sử dụng. Đọc cuốn sách này, tôi đã học được rất nhiều điều về cách suy nghĩ như thế nào cho hiệu quả khi đứng trước thử thách. Tôi đã áp dụng những điều học được sau khi đọc và thấy khá hiệu quả. Nhìn chung tác phẩm đáng với số tiền bỏ ra.
5
316903
2014-12-01 17:38:24
--------------------------
138062
5900
Mình phải nói thật là mình rất rất thích cuốn sách này.Tác giả là một người đạt giải Nobel và cách ông dẫn dắt vấn đề rất cuốn hút thú vị.Chúng ta thường hay tư duy lý trí hay trực giác..Đơn thuần,mình nghĩ là chắc chắc chúng ta tư duy lý trí,điều đó tạo nên khác biệt giữa con người và các loài động vật khác nhưng đọc rồi mình  mới đi hết ngạc nhiên này đên ngạc nhiên.Bố cục cuốn sách thì logic,thuần tự và các dẫn chứng trong đó lập luận khá là chắc,thuyết phục.Nếu ai đam mê tìm hiểu các vấn đề tư duy tâm lý con người thì cuốn sách này không thể bỏ qua.Cầm cuốn sách mà thích mê,giấy in đẹp,chữ rõ ràng nữa chứ.
5
456366
2014-11-30 16:01:10
--------------------------
137260
5900
Đây là một quyển sách rất hay và là một công trình nghiên cứu to lớn, đồ sộ về hệ thống suy nghĩ của con người, một hệ thống phi lý trí. Đây chắc chắn là quyển sách mà mình thấy là bao hàm toàn diện nhất và hành vi kinh tế, suy nghĩ, ứng xử có chủ đích của đa số chúng ta. Tuy vậy, một ý chính mà ai cũng nên đọc đó là cách chúng ta "phán xét" thế giới xung quanh mình, giới trẻ ngày nay cần phải đọc thật kỹ phần "tuy duy chậm", để có được cái nhìn bao dung hơn, đúng đắn hơn về thế giới này thay vì dùng mãi hệ thống "tư duy nhanh" để phán đoán bừa bãi, đánh giá người khác và bản thân thiếu khách quan, sai lệch.
5
418158
2014-11-25 15:37:07
--------------------------
133726
5900
mình biết đến quyển sách này nhờ 1 người bạn giới thiệu sách hay và tác giả quyển này là  Kahneman-là 1 người đã từng đoạt giải Nobel nên không cần chần chừ mình đã mua ngay quyển sách.tiki giao hàng khá nhanh.5 ngày là mình nhận được sách rồi.Mình thấy quyển sách rất ý nghĩa cho những ai thích khám phá bản thân, đặc biệt là muốn biết cách não bộ phản xạ với từng hoàn cảnh trong cuộc sống từ đó khắc phục những khuyết điểm,sai lầm.Về hình thức :sách rất đẹp,bìa đơn giản nhưng tinh tế,giấy tốt.Mình rất cảm ơn tác giả đã mang đến quyển sách đầy ý nghĩa này
5
168271
2014-11-06 16:52:50
--------------------------
129946
5900
"Tư duy nhanh và chậm" là cuốn sách rất hay, mình hóng từ rất lâu rồi và cuối cùng nó cũng được xuất bản, nhìn chung: bìa sách được trang trí khá bắt mắt, hấp dẫn người đọc, chất lượng giấy mịn, đẹp, in ấn tốt, không có chữ nào bị nhòe hay in sai. Nội dung cuốn sách phân tích những nghiên cứu được tiến hành và tổng hợp lại nhằm chỉ ra tính đúng sai của tư duy trong mỗi chúng ta - những người luôn tự cho mình là loài tư duy nhanh nhất hành tinh,...cuốn sách có tác động sâu sắc tới nhận thức người đọc bởi lối lập luận rõ ràng, dẫn dắt hợp lý, logic, mang tính thực tế cao,... rất phù hợp với thời đại ngày nay, khi mà đất nước đang cần có những người tài giỏi và để làm được điều đó thì ta cần một tư duy sắc bén, bền bỉ, cẩn trọng và chính xác. Nhìn chung, cuốn sách rất ổn, không có gì phải chê mặc dù giá hơi đắt, nhưng tiki có khuyến mãi nên cũng vừa với túi tiền.
5
414919
2014-10-13 21:00:01
--------------------------
